美國指香港機組人員檢疫豁免不公平 要求國泰提交七天內所有美國航班的時間表

美國運輸部發出指令，規定國泰()提交七天內所有美國航班的時間表，以決定有否違反法例或不利公眾利益，可能限制香港航空公司前往美國航班。 香港1月規定所有香港駐站機組人員須在返港後接受檢疫，但涉阿拉斯加安克雷奇的航班除外。美國當局指有關做法令香港航空公司受益，並損害美國航空公司的經營權利。因聯邦快遞的香港駐站機組人員僅在亞洲區內航線工作，不受惠於安克雷奇豁免，但國泰航空則在安克雷奇營運大規模轉運工作，認為措施特別優待國泰。 美國當局亦指，聯邦快遞因新規定，為香港駐站機組人員承擔顯著經營成本及人手壓力，且須暫時把香港駐站人員轉往三藩市，以維持亞洲區內關鍵運作。 聯邦快遞表示，希望美國當局的指令有解決問題，又指正與香港及美國當局，與及國際航空公司飛行員協會討論有關問題。

快d執柒咗去啦

篤灰航空呢次幾邊不是人

FedEx篤灰